美股認真討論區CCXVII

開定...繼續討論...

財報基本分析重點

CFTC 期貨交易人報告

美國商品期貨交易委員會(CFTC)為期貨交易的主管機關， COT Reports 是CFTC每周五發佈的一份報告， 這份報告統計交易者在當周周二收盤時的倉位分佈， 提交者是來自芝加哥、紐約、堪薩斯城和明尼安納波利斯的期貨或期權交易所。 CFTC每週公佈各交易所商品的交易人報告(Commitments of Traders)已經行之有年， 投資人除了可以從中瞭解美國期貨市場的概況之外， 也同樣可以依據CFTC所公佈的交易人報告內容加以整理， 作成對於走勢研判有助的淨部位走勢圖。

戒賭熱線：1834633‎

美股入門資料請參考下面本區FB link

好息之徒巴打 Blog

如松 Blog

綠角財經筆記

融資利息參考：

**新手請先睇睇FB頭篇文章

初心者組合：

80% VTI + 20% BND

2019 1月開始20% BND -> XLP

轉貼綠角：美國，歐洲，亞太，新興市場，定期定額投資表現

轉貼綠角：2019全球債市表現

轉貼綠角：2019全球股市表現

轉貼綠角：槓桿ETF 表現模擬

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(2)

[想開離岸戶口點算?]美國劵商比較 (2)

ibkr HK 平權聯署籌備計劃

加埋出面走資巴打post

想問下8仔有冇得交易期權？同埋佢開戶點解咁耐？其他都係即時開到，佢等兩日都未開到戶

呢轉應該MSFT GOOG同AMZN都會入少少先 當長揸
再加少少行業股/妖股睇下撈唔撈到少少油水

暴巴好準時

唔該哂暴巴

有冇人知邊度可以免費睇option historical 價錢 ?

暴巴個po越嚟越長

暴巴

黐線，覆緊個post

一send 就討論已完

救助新加坡航空業，政府再援助3.5億新元；
新加坡副總理兼財政部長王瑞傑26日在國會公布2020追加預算案時表示，樟宜航空樞紐和相關行業占了國內生產總值超過5％，聘請約19萬2000人。航空業和其他經濟領域緊密相連，一旦崩塌將帶來連鎖效應。因此政府再撥出總值3.5億新元（約合17.5億元人民幣）的加強版航空業援助配套，緩解業界資金周轉問題，挺過疫情危機。

屈指一算

今晩不宜買賣

早d訓先

香港機場有冇佔5%GDP？

仲有53分鐘又可以繼玩

點解

原來係暴跌 淡友又出返黎先

期結轉倉.......

無咩方向........................

訓覺 興奮過後

磨下先，搵下股仲好..... 休息下

打和 Super

無離開過.....

暴跌200點

外資趁拉高出貨

今晚要崩盤了

想問下有冇史蒂夫和戴夫
同FT比邊個好啲？
史蒂夫和戴夫係咪可以用Credit Card入錢？

準備走鬼
Put啊

一講完多左100

等我搵一搵早幾日既圖, 跟住比大家睇下個trend先

假象
我唔會信

仲誇張過琴日今晚仲唔係淡友出黎既時間

過硬
物流 金融 建築 佔比重好大

有無你份先

強烈要求暴巴放埋呢張GIF係#1

一齊

飛巴

嘩

奶巴.........................

跌兩千夠唔夠食

唔夠

淡友assemble

等我今晚拉撚爆哂你地

其實呢張表係咪得台灣有

.......

好想入SPCE TSLA ....

係put 呀哈利

走鬼啦散水啦喂

2700未到就心急出貨
下星期又會升一輪
今日主力殺哂個堆call

比好巴 點醒搵基建股
賀巴提到CAT

今晚升的話仲加唔加倉？

無4000點唔當跌市

依家入tsla? 玩命

話就話遠put 夾上去都無一半...

加佢老尾

個個真係當正自己big short ...............

哇 円巴終極DIS沽手 all in DIS put

等300 樓下先

In路紙we trust

夾幾日就放棄 好冇大志姐
夠薑就夾上130

我要滑浪

死咁多人，確診又上升，個市都大升，班吸血鬼無同情心

short put

想問眾議院幾點表決？

搵機會...

唔急

分注入 唔係陣間又好似ba爆升
到時又

好奇問下

保證金幾多架想問下

好癲
大戶

油爆升？

一定係etoro
firstrade狗也不屌

ft出錢要比50美

最近很熱門的線上會議軟體 zoom，被查出有資安漏洞。除了會偷開攝影機之外，安裝過，就算被移除，機上已經裝好的 localhost 也還是會默默地把自己裝回來。

#一查發現Zoom的創始人袁征
#來自中國山東
#中國軟硬體真的很愛這樣偷留後門

我只記得一日可以跌過百

firstrade張卡係咪廢？

對 etoro可以瞬間入金 屌打全球

會...... BA AAL 都係有新聞救, 都係無反應，
1/4 注...... 其實唔怕

如果係first blood 我D put實緩衝到..

無計讀書咁多年都係全級第尾.......

唔輸都自我感覺良好了

有咩

係呀好肉赤

係 廢的

咁都大戶？

但係etoro好似係同個莊玩？

Molamola
半倉貨係手點部署

求教點睇的

乜倉先？sqqq?

睇買入買出

好多tqqq貨點搞好

千升

準備數錢

4月spy put
本來賺緊尾市果一個下搞到蝕咗

約經紀睇樓

今日有冇機升到60

買定離手啦喂

千升,千跌, 發財埋邊.

新手無知一問
ching姐係點解？

ching

假如ft張卡可以隨時係香港入錢出錢，之後個餘額自動update，5美我都ok

講講下又幾似

琴日收盤又入左SQQQ
你夠膽就再夾我

發財三寶 tqqq , sqqq, tvix

巴打好波 約定睇樓

哇 金價好chok

一日波幅100

5蚊5蚊咁跳上跳落

期權發財系列
千升 LC
千跌 LP
不升不跌 SP + SC
萬千/萬跌 萬物錯過組合 LC + LP

仲有組合名成個package咁買

今日

完了吧，別無意外

又係盤前跌少少再千升
呀婆都識玩

成個package 係貴少少

呀婆死返入去啦 出左黎咁多日

升完定跌完

你試下訓身買升，今日包你有驚喜.......

咁幾時做butterfly

期權發財系列
千升 disney LP
千跌 disneyLP
不升不跌 disney LP
萬千/萬跌 萬物錯過組合 margin + disney Lp+Sc

試下買升感受下....完了吧

希望大家可以放過dis

今日oxy買得過?

in 牙婆 we trust

呢次的確係周期完結
但係下跌既力度唔知
咁樣去托番會點真係唔知...
買升買跌都有危險

點解千升唔margin
千升要mar少少
萬升係要mar盡佢

唔係絕對，要綜合參考。

full of cash now bro

本身買左咪冇危險

係
人生太短，槓桿要更大

巴打你最尾個句

千升千跌咁先型仔

近十先

忘巴想睇一上IFC

真 一係買樓一係跳樓

又咁誇張咩講左咩

實現上樓夢

on9,loser先要去ifc
winner上去西半山睇樓

驚就月供匯豐

有冇咩心水推下 short

我講先架

台灣要每日報上去，3點會出呢張同埋期貨期權留倉，每日4-5點會出埋外資當日每隻股份買賣超數字。

一係凱旋門40樓 一係icc 80樓
icc近啲啊嘛無車錢過海

Ya, 即時過數

有ACH未得囉

你又知我月供緊匯豐

淨係見到外商係台灣抽走資金可以點解讀？啲錢可以攞黎買美股又可以因為避險走

agger
已經夾到唔識跌，驚西

Donald J. Trump
@realDonaldTrump
Just finished a very good conversation with President Xi of China. Discussed in great detail the CoronaVirus that is ravaging large parts of our Planet. China has been through much & has developed a strong understanding of the Virus. We are working closely together. Much respect!
講兩句Chinese virus，就有班先知講到打仗

好波...... 仲有無.....其他

凱旋門又真係幾正.....

Etoro 5蚊雞

公開既數字可以睇到?
X港通都可以睇升跌啦咁

車錢我俾啦最多

諗住盤前走人算

的士要包來回隧道費，你ok?

所以唔識睇

明白 係咪全世界得台灣會公佈呢啲數字

ACM - 全世界最大既建築顧問

Ching 小弟唔夠水開Citi Priority
但又想將啲美金Cash走去第二度

thx 無敵巴

抄底咗

用信用卡咪可以賺埋分？

你博佢基建咪買水泥

真正0佣0手續費？

X - 美鋼

vmc mlm

今朝 fc 左Trump 2月10 提出1t 基建 原本無左件事
尋晚pelosi 又提番要用基建攪好經濟

等復活節之後睇下會唔會出招

今日有機會熔斷

提多樣野，台灣外資除左玩台指，仲會玩一樣野叫摩台指。台指係台灣本土交易所開，每月第三週星期三期結。摩台指係新加坡開（同A50期一樣係SGX主打產品），同港期一樣都係月尾期結。月中月尾睇外資成交要考慮埋呢樣野。

外資相對會選擇玩摩台指多過台指，首先係摩台指唔駛每日報倉，有利隱匿交易行蹤，而且摩台指容易操控，排第一嘅TSM已佔23%，加埋鴻海（富士康），已經30%，其他成分股剩番只係2%。

你搏佢運物料咪買油站
MUSA

uri
專租大型機械

認為佢地係smart money

咪會有指向性

學到野，長知識..

唔係早幾日話有美國户口免費出入？

暴巴見識廣博,勁

有無大大解答下USO 同 OXY 有咩分別

點解一隻升到癲 一隻仲妹妹下

c 咁佢點賺錢

不嬲都免費如果用ACH

好似晚晚都見到呢句

同你對賭

你咁講就真係⋯
真係有指標性

一隻係指數基金
一隻係石油公司

一個係油ETF，一個係油公司

有先得架

外資是否流出，要睇埋台幣匯價。

台灣政府好憎炒家炒匯，外資錢泊入黎唔買股係會俾政府周

路紙黎

今晚熔兩次ok?

巴打肺炎走勢有冇Update？

呢個真

開市就升啦信我
尋日都係咁

星期六日溶埋 唔該

今晚睇穿20000點

升一次跌一次？

大家咪燈啦

中國不意外

升多多回勁少 淡友

攞錢又要落返credit card
CFD d差價好闊

今晚溶斷了

畀多隻美國建築界二佬 - FLR

唔該哂

我都咁話，宜家加定TQQQ 等今晚食糊

升到溶

竟敢耍小把戲 Put!

今日期貨期權數字

Yes Sir

難分真與假

今晚有老母麵加持，想輸都幾難

發財埋邊

好消息！為了更好的服務全球華人， 如果您擁有美國本地銀行賬戶，便可以把您的銀行賬戶線上連接至第一證券賬戶。連接完成後即可開始使用免費的ACH電子轉賬方式進行存款及提款。

使用ACH電子轉賬存款/提款完全免費，且沒有金額及次數限制，非常便捷。您可以通過以下兩種方式連接銀行賬戶：

手機App
1. 下載並登入您的第一證券賬戶
2. 選擇我的 > 存款/提款 > 立即設定
3. 按照操作指示進行設定

電腦
1. 登入您的Firstrade第一證券賬戶
2. 選擇我的賬戶 > 存款/轉戶 > 轉賬銀行設定 > 設立電子轉賬銀行
3. 按照操作指示進行設定 (您也可以在此處查看附有屏幕截圖的設置步驟)

唔得閒睇佢磨
執到幾千蚊拿拿臨起身走人算

要有信念

比d耐性 心急既漁夫釣唔到魚

外資其實一向將香港同EM市場放埋一齊睇我覺得

依然in line 德法英 有上升趨勢 聽講係因為多左testing kit
西班牙就快變下一個意大利

可以輸幾十萬，俾唔起的士錢

但家陣個劇本變左 盤前係回少少 跟住 開市就爆升咁 呢幾時都係咁

升到熔斷

香港=支那=emerging

係，佢地一向都係咁講

可以輸千萬，唔可以輸餐飯
的士錢更加唔可以

你幾時反咗手

炒足5日已經好辛苦，而家開埋IG周末黑期真係就黎痴線

我認為trump 既行動只可以延遲周期 但佢唔能夠逆反周期

外資仲係多
即係今晚繼續夾

肯跌未

擔心荷蘭 比利時都變意大利

輸咗咪無錢俾

最近贏左幾百，唔食m記加大鳥
的士費當係我送俾烈士既挽歌

無離開過.....
尋日將4月將埋7 月份
但我可以放心 買下股....

上次IG夠跌差唔多1000
一句無限QE即爆上
無仇報

巴打唔了解飛巴
飛巴都係走下即日
佢個心從來都係淡

多謝忘巴，包杯可樂得嗎 (多冰)

有Transferwise bordless 用唔用到ACH？

跌？ 跌條毛啊
唔準跌 只準升

睇ig得啖笑

其實我係個股大好友黎

下隻睇實OXY 先

所以資金流出流入應該會同台灣同步我覺得

似係想再抽上去

TQQQ今晚係唔係入得過

底位入咗正股

唔知會上到幾高呢

第一次聽 竟然有依啲policy

繼續鑽研期權

校長... 我比人迫去開zoom

淡友 assemble!

同問 新手想落場

美帝又撚傻淡

我都明，但係就嚟輸到底褲都無

sqqq 仲坐緊

買ba好過

平貨唔入就笨7啦

宜家一日唔開市, 個d ig乜7都唔洗睇
夾都慣哂, 唔睇也罷

人生太短，出手要更大
建議買tvix

訓咗幾日，豬到冇心機追post

每次zoom都係9up大會

外資係台指期貨長期都係＋數留倉。反而外資個期權留倉，Put多過Call好多，Long put 上一個禮拜又多過 short put 好多。

我都有逼同事zoom
但同事以為副校係推手
真心係冇用，拍片仲好
不過交到數威威又唔係我做唔理咁多

邊隻

投降輸一半

今日好多隻股要睇實

千升未

唔得，一日未到期一日都唔知邊個輸
（其實係走咗去玩新game）

想校長直接同大家講：依家放暑假

disney on watching

郵輪排一陣, 就冇晒力

校長帝王術好勁，副校食曬做醜人

老是常DIS

我想離開香港

道期又直插無水花

其實鄭伊建幾型

淡友們要有信念 諗下之前隔離巴打-2700$變+2100%

隻隻都跌 今晚空？

新手 人生注平貨LIST
1. TSLA
2. OXY
3. SPCE
4. BA
5. DAL

升完你先入

無限QE驚閪

SQQQ同我上呀

我都想
去一個隱世地方過日晨
試下錄定影，夠鐘播片啦

Voo幫你計劃未來

好黑人憎，之前見工要用zoom見，佢問我攞身分證show岀黎，我都問怕唔怕有安全漏洞，結果條友都係逼我show

SQQQ 快D上返D比我走

16:15:39
【行情】波音（BA.N）盘前跌1.38%，报178.03美元。
16:14:19
瑞士信贷：将波音（BA.N）目标价从367美元降至187美元。
升完開始出黎降評級

有冇人覺得個市已經恐懼完 唔會再熔斷

我就係DIS頭號狙擊手

岩呀

Dis有劉亦菲

大行報告基本係垃圾黎

今日同我跌到熔斷

升到熔就有份

aapl

9點半前會跌停 淡友驚西

出黎質低佢，成個月都唔出，而家走黎出

SPCE
DAL
呢兩隻都買？
買都算，而家黎平注？

唔好呀，熔斷咗我平唔到倉

熊軍好飢渴

尋晚升千3 而家先跌得300
撚化我呀?

今晚美股Dow又要暴升3000點

咁多人睇淡，連燈力量會唔會繼續㗎

今日d 末日put fat fat

盤前好多平貨 今晚升2000點 fatfat

2兆美元還沒砸就大漲？小摩：美股此波大漲靠2大驅動力

美國參院通過 2 兆美元財政刺激法案，已刺激美股本週交出兩位數的亮麗漲幅，但摩根大通策略師認為，這漲勢基本上不是由經濟和政治基本面驅動的。

摩根大通全球市場策略師 Nikolaos Panigirtzoglou 表示，「這波反彈的最初階段是由空頭回補和投資組合重新平衡所驅動。」

他認為，股市若要從武漢肺炎疫情重創中恢復過來，首先必須由市場參與者不顧經濟前景如何地買進股市來驅動。

市場驅動力：空頭回補和投資組合重新平衡

養老基金和所謂的平衡型共同基金必須開始重新調整其投資組合至偏好股票，因為先前的股市拋售和公債飆漲已使其持股價值低於其債券倉位。大宗商品交易顧問和多空股票對沖基金也必須回補其股票的空頭部位。

Panigirtzoglou 表示，「最近幾週，投資界和幾類投資者的持股倉位都非常低。」

養老基金在重新平衡資產的時候有更大的裁量權，且可以等待長達 6 個月之久，也可早一些行動。平衡後的共同基金如所謂的 60/40 基金，會將資產的 60％分配給股票，將 40％的資產分配給債券，往往每個月或兩個月重新平衡一次。

Panigirtzoglou 認為，這種重新平衡的動能可能在未來幾週或幾月間驅動多達 8000 億至 9000 億美元的資金流入，投資者會拋售膨脹的債券，再將資金轉換為股票。

FactSet 數據顯示，本週迄今 S&P 500 上漲 12%、道指漲幅 15.6%，但這兩大股指今年累計跌幅仍超過 20% 。

今年股市又踏入深淵，有利拉低公債殖利率，因為投資者轉向避險。10 年期公債殖利率週四在 0.80%，約較 2020 年初時低了 110 個基點。

多空股票對沖基金和對風險敏感的投資者，例如大宗商品交易顧問，也一直在買進股票以彌補空頭倉位。

一些人需要搶購股票，因為他們趁近期股市不斷拋售的走勢槓桿做空。Panigirtzoglou 估計，做空倉位約莫 4500 億美元，這一旦回補也代表著股市大漲的額外彈藥。

有恐慌指數之稱的 Cboe 波動率指數在 3 月 17 日突破 2008 年的歷史最高點時，許多所謂的風險平價基金被迫開始平倉，因為他們的設計是在波動加劇時，縮小投資倉位規模。

潛在第三驅動力

除了這些市場活動的技術驅動因素外，長期投資者可能會更留意第三個廣泛被引述的因素，因為這個因素可望釋出股市更持久的第二波漲勢。

Panigirtzoglou 估計，如果資金經理人看到武漢肺炎疫情趨於穩定，全球經濟復甦前景在望，投資者可能會在今年年底之前將 3.3 兆美元資金灌入股市，其中包括 8000 億美元至 9000 億美元重新平衡的資金流入。

換句話說，若疫情隨時間漸漸穩定，加上美政府 2 兆美元紓困資金挹注至經濟體後，帶動的經濟復甦前景將開創新一波漲勢。

好啦 今晚升少d 1200

確診人數就破100000，根據聯繫關係 今晚應該千升

Spce搏到咪發，
搏唔到斬無壞，十零蚊美金比你買100股都係面果浸

再過一個月 全人類都有抗體

坐巴士過九龍

SPCE 唔算好抵買 12$~13$$會理想D
DAL 40蚊有廢老大量蟹貨
作為AMD大好友我首推AMD 37~42$大法

「直升機信貸」來了 Fed放水無上限 資產負債表恐繼續爆表

美國有望通過 2 兆刺激方案並簽署生效，美國聯準會 (Fed) 得以向經濟挹注數兆美元，規模和範圍之大史上僅見，一些分析師認為，Fed 的資產負債表將急遽上升，達到 9 兆甚至 10 兆美元。

Fed 為緩解疫情帶來的經濟衝擊已推出「無限量量化寬鬆 (QE)」大舉購債，以及多項流動性計畫，接下來可能還會推出大眾商業貸款計畫（Main Street Business Program），援助中小企業。

摩根大通首席美國經席經濟學家 Michael Feroli 說：「Fed 實際上已從銀行的最後貸款人，變成美國經濟最後的商業銀行。」

美國國會即將表決大規模刺激方案，若此案在眾院過關並交付總統川普簽署，其中將包括為美國財政部提撥的 4540 億美元經費，可讓 Fed 用於提供龐大融資給美國借貸人。Fed 的借貸工具通常要求財政部提供約 10% 的緩衝吸收損失，避免因借款人無法償還貸款而受到影響。

Fed 主席鮑爾 (Jerome Powell) 週四罕見親上火線，接受美國 NBC「今日」訪問，他表示，央行能用來支撐經濟的「寬鬆彈藥充足」，財政部提供的每 1 塊錢，可以完全有效支持 Fed 借出 10 塊錢。

鮑爾說，美國第二季經濟可能大幅趨緩，到下半年恢復成長，而 Fed 試圖在這段期間搭起橋梁，提供支持。

根據 Fed 週四 (26 日) 在官網發布的數據，在 Fed 推出各種緊急貸款工具和無限 QE 計畫下，截至 3 月 25 日的一周，Fed 一共購買 5,860 億美元證券，資產負債表達到 5.25 兆美元，是史上首度突破 5 兆美元大關。

Fed 現已達到歷史新高的資產負債表規模將進一步擴大，一些分析師預估，最高可能膨脹到 9-10 兆美元。

透過「直升機撒錢」對抗嚴重經濟衰退的概念，最早由已故經濟學家傅利曼 (Milton Friedman) 提出，後來 Fed 前主席柏南奇 (Ben Bernanke) 比喻為央行大規模減稅，指的是由國會提供資金，吸收 Fed 因提供緊急貸款而蒙受的損失。

但這回 Fed 所做的是增加貸款，目的不在刺激經濟，而是防止可能拖累經濟進一步衰退的信貸緊縮。

Wrightson ICAP 首席經濟學家 Lou Crandall 說：「這是直升機信貸。他們仍然扮演救火隊的角色，而不是刺激經濟的角色。」

儲緊氣 準備爆升？

公司被降評速度寫10年來最快 違約潮即將到來

過去幾年利率低迷，不少公司都抓緊機會大規模舉債，但隨著肺炎疫情帶來各個產業的嚴竣考驗，負債累累的公司生存更加艱難，全球評級公司則正以 10 年來最快的速度，下調美國企業的信用評級。

據《彭博》報導，標普全球評級 (S&P Global Ratings) 和穆迪投資者服務公司 (Moody’s Investors Service) 在今年第 1 季下修和上調評級的數量，來到 3:1，是自金融危機最嚴重時期以來的最大的差距。與此同時，投資級債券的風險溢價大幅上揚，而垃圾級債券的殖利率 8 年來首次突破 10%。

未來降評風暴還將持續

從汽車到石油，從投資等級到高收益債，伴隨武漢肺炎 (COVID-19) 疫情下，幾乎沒有公司得以倖免。許多人擔心，由於資本市場現在只相信最安全的借款人，更猛烈的降評風暴在後面，違約浪潮即將襲來。
標普的企業評級分析與研究主管 Gregg Lemos-Stein 表示，處於各評級中低端的公司，特別是 B - 和 CCC 級，以及那些因社交隔離政策遭遇打擊的公司，的確正面臨生存危機，「我們預計違約率會上升很多」。

數據顯示，標普本季至今已下調了超過 280 項長期評級，也即將創出金融危機以來的最高水準。其中，僅 3 月份就有逾 170 項下調。相較之下，大約有 75 家公司評級上調。

穆迪情況類似，已經下調 180 多家公司的評級，包括約 20 家投資級公司和 160 家垃圾等級企業，而惠譽也下調 100 多家公司評級，僅上調 14 家。

將有更多「墮落天使」

這其中，最令投資人擔心的，是原本就是投資最低等級的企業，即潛在的所謂「墮落天使」。一旦他們被降級為垃圾級，不但會進一步拉高借貸成本，還催生一波賣壓，因為許多基金並不允許持有垃圾債。

福特汽車 (F-US) 週三被標普下調至垃圾等級之後，成為當前這輪降級中最大的墮落天使，也會使公司 358 億美元的債券從彭博博巴克萊投資級指數中剔除。

Barclays Plc 策略師 Shobhit Gupta 表示，與過去幾年相比，墮落天使數量將大為增加，特別是因油價下挫受害的能源公司。

西方石油公司 (Occidental Petroleum Corp.)(OXY-US) 本月初被惠譽降至垃圾級，是目前第 2 大的墜落天使。

即使 A 級企業，現階段可能也不安全。

標普上週將波音 (BA-US) 的長期評級從 A - 降至 BBB，而惠譽週二將波音的長期評級下調兩級，至 BBB。

Lemos-Stein 指出，這是一個極其嚴峻的周期，將淘汰很多高槓桿率、低評級的企業。

買錯了？SEC暫停Zoom Technologies交易 投資人恐誤認為Zoom Video

美國證券交易委員會 (SEC) 週四暫停 Zoom Technologies (ZOOM-US) 的交易，部分是因投資者誤將這家公司當作 Zoom Video (ZM-US) ，後者因武漢肺炎疫情影響，大眾採疏離社交與居家辦公，因而對其服務需求大增，股價也跟著飛漲。

視訊會議服務供應商 Zoom Video 去年上市，由於遇上武漢肺炎疫情，使用者激增，今年迄今股價上漲逾 112% ，在疫情期間普遍低迷的股市中相當罕見，目前市值已達 400 億美元。

然而，在股市一片廝殺搶買 Zoom Video 之際，交易員也競購規模較小的 Zoom Technologies 公司，本月該公司股價漲幅超過 50%，今年股價漲近 900%，但根據 SEC 說法，該公司自 2015 年起就不再揭露財務資訊。

SEC 文件指出，「委員會暫時停止 ZOOM 股票交易，因為該公司公開信息的充分性和準確性令人擔憂，包括財務狀況和營運 (如果有的話)，該公司自 2015 年起就未曾公開披露任何資訊，且委員會擔心投資者將該公司與名稱相近的、 納斯達克上市的 Zoom Video 相混淆。Zoom Video 提供通訊服務，在現行武漢肺炎大流行期間，股價大漲。」

現價入oxy 都okay 坐穩上大空

一 可以睇下a巴個1929同2020走勢對照圖 應該4月頭~中黎料 2020走勢暫時似1929加速版
二 大幅度QE歷史上都唔係未試過 最近既08年都有類似做法但事實係頂唔到金融泡沫 並唔係經濟萬能藥 除非係經濟出現根本性問題(債爆/結業潮)之前搵到解決病毒既方法 如果唔係依然未脫離危地

所以熊軍比d握力

咁都買錯 係咪暗示一堆支那人買呢隻

美銀：中小型公司債 比他們的股票還有吸引力

美國國會前日剛通過 2 兆美元的財政紓困案，市場預期在多項財政刺激下有望推漲企業債券，但週三 (25 日) 美國銀行 (Bank of America) 表示，今年美國經濟仍可能出現衰退，企業利潤仍將緊縮。

美銀認為，信貸週期已轉向晚期，經濟很有可能陷入衰退，甚至可能僅需要 1.2 至 2 個月的時間，就可以作出辨認，為此美銀分析師認為，在經濟衰退的可能下，中小型公司債和優先股正開始浮現吸引力。

美銀表示，截至週二收盤，垃圾債券市場殖利率比基準美國公債高出 10.5 個百分點，這表示垃圾債還能替那些願意冒著風險的投資人，提供一段時間的可觀回報。

美銀高收益債券分析師表示，若以經濟衰退作為基本情況，假設美國經濟已從各種防疫措施的影響下恢復正常水平，他們仍預計未來平均每年垃圾債券的違約率將達 9% 之多，因此建議投資人買入。
美銀認為，在高收益債券市場中，大約 25% 至 30% 的能源公司違約機率最大，若將能源公司排除掉，預估每年平均垃圾債違約率仍有 6%。

與此同時，高收益債券發行人仍努力於夾縫求生存，他們大規模利用其銀行週轉金貸款額度，削減其資本預算、讓員工放無薪假，以維持其公司現金。

然而唯一問題是，截至週三，高收益債券市場已開始從低點反彈，安碩 iShares iBoxx 高收益公司券 ETF 和 SPDR 巴克萊高收益債券 ETF 分別上漲了 3% 和 2.7%。

顯示高收益債券價格依然不便宜，市場應持續關注美國當局行動，以評估其決策為風險市場帶來的收益或虧損。

今晚一開可能仲有得跌

淡友有險可守

入定多啲oxy

我都撐amd 但佢pe咁高係咩事

原來2萬億郵輪業冇份
CCL free money

sqqq 食價又會跟甩指數 長渣好似麻麻地
堅持多些少時日啦

Why not TQQQ?

睇PE絕無意義

發達經濟體陷入困境的股票數遠高於此前數次危機水平；
標普500遠期市盈率較本輪大跌前下降了33%，以市凈率倒數 (B/P) 的分布來看，發達經濟體陷入困境的股票數已經遠高於此前數次危機的水平

分注囉
差在仲未入油
入完油就2x%咁升 升4日 已經double

雙持

over my dead body

希望各位sqqq 巴打今晚可以食糊

sor 係止蝕

咪玩 amd依加唔值呢個價

真定假啊？

已經回緊7%

Over my long put

但要有美國本地銀行

準備今晚入TQQQ

史無前例的「美元荒」如何波及中國金融市場？

武漢肺炎 (COVID-19) 疫情全球發酵引發投資者瘋狂湧向美元，海外股票、公債、黃金一度遭遇無差別拋售，雖然隨著聯準會持續注資及宣布包括無限量購買債券等大規模刺激，「美元荒」已浮現邊際緩解，但中國金融市場加速開放背景下，境內資產仍需警惕海外市場的外溢效應。

本輪境外美元流動性危機傳導至中國市場的渠道包括：境外機構通過中國境內銀行間市場拆借美元，推升美元拆借利率；境外機構為獲取美元流動性拋售中國資產，在岸股債市均可見資金流出，股債同步走弱；同時美元需求走升和美元指數的上漲施壓人民幣，離岸人民幣更一度跌至五個月低點。

上週聯準會和多個海外央行增加了貨幣互換，週一再度宣布第二輪大規模舉措支持經濟，以保持借貸成本在低水平。分析師們指出，聯準會新措施或為扭轉局勢關鍵；富國銀行 Erik Nelson 在報告中稱，還不到說美元資金壓力消除、美元強勢結束的時候。美元指數回落至 102 下方，衡量美元流動性的指標 Libor-OIS 利差小降但仍處於高位，顯示美元流動性尚未實質性緩解。

1. 為什麼美元產生流動性危機？
本月初疫情在海外呈爆發之勢，加上俄羅斯和沙烏地談崩引爆石油價格危機，導致海外風險資產價格暴跌，並進一步引發共同基金、對沖基金等平倉減倉。在量化交易模式下，資產價格跌幅被放大，導致全球風險資產、避險資產均遭拋售以回收流動性，進而出現了全球的美元流動性危機。這造成美元指數大漲，美元貨幣互換基差也擴大。

儘管聯準會兩次緊急降息至 0%，海外央行也紛紛給市場注入流動性，但是由於流動性分層，目前國際銀行間市場並不缺美元流動性，但是根據華創證券首席宏觀分析師張瑜的分析，目前最缺美元流動性的有三個市場：面臨平倉和降倉壓力的共同基金和對沖基金，離岸拆借市場，以及商業票據市場。

「雖然美國本土和靠近其他央行的大型機構流動性已經緩解，但一些處於底層的海外非銀機構還是比較難獲取美元資金，」法國巴黎銀行外匯與本地市場主管季天鶴表示。

瑞銀財富管理投資總監辦公室也在報告中稱，美元需求急速上升，主因跨國企業仰賴美元融資，不斷召回美元以應付流動性需求。如果美元短缺未能全面解決甚至惡化，美元短期內可能進一步上漲。不過，聯準會已經出台一級交易商信貸工具、商業票據融資便利及貨幣市場共同基金流動性工具等，引導信貸流向家庭及企業。

該報告寫道：「我們相信流動性在未來 6 至 8 週恢復正常，當美元避險角色減退，由流動性驅動的漲幅也隨之下降。」

2. 人民幣貶值、衍生品承壓

強烈的美元需求推升美元指數，上週五一度逼近 103 關口，創 2017 年 1 月以來新高。人民幣兌美元即期匯率連兩週大幅下挫，上週四離岸一度跌至 7.15 附近的五個月新低，包括隱含波動率和境內外即期價差都大幅走高，顯示人民幣信心轉差。中國人行週末以來已開啟預期管理，伴隨美元衝高回落，市場信心稍顯回穩，目前人民幣在 7.10 附近震盪。

而境外機構從中國境內市場拆借美元也讓拆借利率水漲船高。本月聯準會降息之後，美國聯邦基金利率上限降至 0.25%，中國的美元拆借利率上週則一度飆升至 1.4% 以上，目前拆借利率雖明顯下降，但仍遠高於美國的基金利率上限。

從境內美元的拆借量來看，季天鶴引用 CFETS 數據顯示，3 月中旬以來「境外銀行」的美元拆入量和「大型商業銀行」的美元拆出量均較月初明顯萎縮，上週五減少至不足月初的兩成。

對於拆借價格的沖高回落和拆借量的減少，季天鶴解釋，境內的美元拆借供給下降, 一些中資機構可能發現與其把美元拆給境外機構，不如去買中資美元債；此後隨著境外美元流動性邊際緩解以及槓桿交易平倉，拆借需求也有所降低。

此外，人民幣掉遠期曲線也因為境內外美元流動性緊張而受打壓，曲線整體下移。境內外明日 / 次日掉遠期點從上週二開始進入貼水，上週四的貼水幅度達到去年 5 月來新低；與此同時，由於機構在掉遠期曲線上的 buy/sell USD，一年期掉遠期點也明顯回落。

3. 外資拋售公債、美元債

外資機構對美元流動性的需求也引發了境內債券市場拋盤。季天鶴引用 CFETS 數據顯示，從 3 月中旬開始外資在持續賣出中國公債。以 30 年公債為例，從 3 月 12 日開始外資一度連續七個交易日淨賣出該品種，累計逾人民幣 108 億元，同期的 30 年公債中債估值殖利率從低點反彈了 16 個基點左右。

瑞銀證券固定收益部總監孫祺還提到，境外投資者出售政金債也帶來比較明顯的資金流出，一些對沖基金型的客戶有獲利兌現和降低持倉的動作。

離岸中資美元債更是被拋售的戰場。彭博數據顯示，本週約合 386.5 億美元債券到期殖利率超過 15%，其中部分中資房企美元債上週四買價重挫至歷史新低。

季天鶴說表示：「境外的非銀機構平時借入便宜的短期美元、買入長端美元債，通過滾動融資加幾倍槓桿配債，一旦美元融資不穩，就會給他們帶來拋債壓力。」

4. 避險情緒傳遞，外資拋售 A 股

受外圍避險情緒波及，在岸 A 股近期也連續下挫，中國耀才證券分析師黃澤航表示，美元荒下「港股受影響比較大，A 股開放程度還沒那麼高，但是難免受到影響，白馬藍籌近期因此壓力比較大。」

截止週一數據顯示，過去兩週裡有八個交易日外資均淨賣出 A 股，共計逾人民幣 690 億元，其中 3 月 13 日淨賣出近人民幣 150 億元，創深股通開通以來最大。

買UAL好過DAL啦

ccl 冇份wtf
今晚走一走先 琴晚19蚊都冇放

Pimco：亞洲美元債“交易靠預約”；
① 一場新冠病毒疫情，顛覆了全球各地的金融市場，但若論變化之大，當屬亞洲美元債市場。去年後半年時，亞洲美元債市場還忙的不可開交。可自從成為新冠疫情的爆發地後，該地區遭遇大面積封城措施，好多人居家工作，結果不管是發行還是交易，亞洲美元債市場變得出奇地安靜；
② Pimco投資組合經理張冠邦表示，亞洲美元債市場變成了預約式交易。截至去年12月31日，該公司的資產管理規模達1.9萬億美元。即使在輝煌時期，亞洲美元債券市場的流動性也不及美國。在出現疫情這樣的市場紊亂時，流動性不足投資者會更不好賣，從而加劇了價格下跌。一些全球銀行把團隊“拆開”運營，吩咐交易員在家工作，這些因素可能也會限制交易。張冠邦表示，許多交易席位和投資銀行需要減少頭寸，在家工作可能也會影響到他們的行為

The major cruise ship lines are shut out of the $2T coronavirus stimulus package headed for a vote tomorrow in the U.S. House, despite Pres. Trump's desire to help them.

The package limits aid to U.S.-incorporated companies with a majority of workers based in the U.S., two criteria that effectively exclude the major cruise ship operators such as Carnival (NYSE:CCL), Norwegian (NYSE:NCLH) and Royal Caribbean (NYSE:RCL).

好撚慘 擺明印錢都冇得分

In 楠哥 we all in

Oxy 幾多入去好

trump trump 想都未必過到

由頭到尾係得波音唔救唔得

15?

仆街校長之名實至名歸

食我一股把撚咩，食晒佢ma

今晚低開高走升800

25 26啦

英國跌緊

Tesla 工廠停工，工人開始失業

點解，DAL好個價底d

拋股->拋債->拋金還margin
往時仲話asset allocation 股 + 債/金組合

工廠停工-> cut cost -> 升
工人停工-> 唔出街 -> 抗疫 -> 升

IB借美金就黎同歐/日一樣 係咪無需再套息交易啦
美元 0 ≤ 100,000 1.6% (BM + 1.5%)
100,000 ≤ 1,000,000 1.1% (BM + 1%)
1,000,000 ≤ 3,000,000 0.75% (BM + 0.5%)1
3,000,000 ≤ 200,000,000 0.75% (BM + 0.3%)1
> 200,000,000 0.75% (BM + 0.3%)1,2

歐元 0 ≤ 100,000 1.5% (BM + 1.5%)
100,000 ≤ 1,000,000 1% (BM + 1%)
1,000,000 ≤ 150,000,000 0.5% (BM + 0.5%)
> 150,000,000 0.5% (BM + 0.5%)2

日元 0 ≤ 11,000,000 1.5% (BM + 1.5%)
11,000,000 ≤ 110,000,000 1% (BM + 1%)
110,000,000 ≤ 20,000,000,000 0.5% (BM + 0.5%)
> 20,000,000,000 0.5% (BM + 0.5%)2

仆街家陣有咩消息都當係好消息 點都係升

升-＞升

NCLH唔批錢 CCL未知批唔批

真
我都入左
美帝都點撐廢老

直接d

停工 -> 升

冇工返咪返屋企炒TESLA
好消息又升

冇工返= 冇確診 = 好消息 = 又升20%!

工廠停工-> cut cost -> 升
工人停工-> 唔出街 -> 炒股 -> 升

唉唔知咩事-＞升

美國仲係一哥=升

好懷疑d美國人係咪恐慌到傻左
仲投資美股
現實已經係水深火熱

有人put->升

究竟 停工係cut cost 利好
定冇產出利淡

鐵底22000

唔係好大倉都唔搞套息啦
而家借左都唔知買乜柒好
往時就話借錢買債 而家乜都爆
margin又推高左

淡友集氣

Condom底
大力d都會穿

停工可以重新整合條生產線
升

Vix 60幾而家開淡就算中左又冇咩肉食

買升又唔係，𠰴知點好

直接short

保証金要多三倍

時晨未到咋，要拖到夠鐘先開始郁

要升/要跌 總有十萬個理由 跟市就岩了 升

二千跌READY

股海係咁，9成資產係最有錢班人到
就算要跌都要夾爆散戶先

冷靜，世上無公平...................

諗多咗

工人失業 -> 申請失業救濟金 -> 炒股 ->升

係，啲牌路亂鳩咁嚟

連燈

識玩依招中國一早世界第一

美帝->升 咩消息都係把撚

兩星期內見真章 trump trump 話兩星期復工 ......人數仲急增就............

復工>經濟好返>確診左既人會好返>升

sqqq 坐唔到2 星期

2星期後仲上唔上到24

五股合一股岩岩好24蚊

無所謂啦, 升跌睇得咁重要，兩邊買D 咪 super , 反正呢個位買 跌得幾多.....

復工>大爆發>成個美國都有抗體>40000點不是夢

vix 爆升

正下星期又SP 下又睇下買唔買到正股配SC

知否世事常變，變幻原是永恒

想入定先

尋日跌既都未升番叫爆升

但匯市好似暫時穩定
要睇下有冇突然大棍殺上去
希望乖乖地碌落去

想問下如果sp緊個冇可能跌到既價
係咪唔洗理佢帳面蝕幾多
深信到期都唔會有人excercise就得？

唔到價根本冇資格行權

你地匯市係邊度睇？

屌你啦
有淡友兵團

點解咁多壞消息出都係爆升 我啲sqqq同LP

唔到價可以行權嫁
唔信你而家即刻禁exercise put試下

未到期就係

你sp緊係你要接貨喎
如果你成到張冇可能跌到嘅價
假設你成交到
你即係穩袋premium
咁對方仲點exercise

btw飛巴想買正股再sc做hedge?

世間邊有股無可能再跌......
個價有都唔會想做，做又做到個量誇張大，但萬一爆邊，嚇都嚇餐死
世間邊有咁多筍野，除咗人地開錯價

本身有批long put ....
跌到咁上下..... 磨.... 入下正股等爆..... 彈一浸開weekly sc ..
call 走咪算.....
唔談情

樓盤咁樣

買權 call，賣權 put。除睇張數外，仲要睇埋金額，OTM會係張數多但銀碼細

其實會唔會有人禁錯 係Otm exercise 左put，咁sp果個咪冇啦啦賺到笑？

其實一定要千升千跌咩

唔比妹妹下既

即係繼續睇淡 當雞咁屌

Sqqq 20.9 250

又update左？

消息冇好壞，只在乎點演繹

更新左好耐啦
現在借美金啦洗鬼轉來轉去咩

冇工返咪返屋企做股神

睇路啊ching 開市就跌 今晚升多一日先

同尋晚走勢咁似

如果呢幾月都無咩大跌既，以後可以月供美股，反正美股有政府包底，有咩事都唔驚

HYG?

睇佢有下含風險....
d 野抵買有消息彈就入注

有put 護盤......唔怕....

IG/investing/tradeview

HSBC又咩事
-6%

各位師兄有無美股reits推薦下
想買黎收下息

個人9估，應該會磨2-3個禮拜，再抽升重現升浪。

出面有個post幾好，講QE ，雖然好bias 但不無道理。
有可能指數股不跌靚股反升，劣股執粒。

同港股差唔多

有錢人財技印錢，轉移財富

到最後唔係隻股無跌過，只係手渣錢跌好多

sqqq 23$ 100股

入定多D OXY CAT

只係琴晚禁一禁tsm 100股由3xx幾蚊，變左做1xxx啦
公用股嚴重更多，所以nee awk都要由高位回落
消息一出無得借錢，果晚公用股倒水咁倒
要個市上得返高位，保證金減返先啦，唔係呢兩年無可能破頂

基建GOGOGO

21蚊頂

上面有巴打好似仲講左幾隻相關股份

可以嫁
就算itm exercise左都唔一定賺我試過有張末日call 半夜auto exercise左，第二日跌到仆街

尋晚臨收市仲要跌多一跌

大攪基建

Firstrade係咪要開margin acc 先會冇daytrade limit , 利申窮學生得20kusd......

有時想盤前拿拿聲走貨算數，邊間盤前開得最快？

慢慢跌好過急跌

yes

太急會回
慢慢鑽落地核就最好

硬淡

邊間都係開margin架啦

軟淡只求甩手

完了吧，別無意外....

經濟唔好 永遠都係搞基建增加就業托返起個經濟
香港03 08都係咁 之後變埋大白象
老美就唔多留意
係呢行做都唔睇好呢行

同我跌落地核thx

所以睇下先
但疫情解封
我睇好油.....

班友實吹打仗

淡友仲發緊夢開市有得跌
比人撚狗撚左成星期 食哂屎仲以為有希望

LM BINC

同路人

琴日盤前跌400 升1300
今日500 升1500thx

加油

盤前跌先 開市爆升

訓身買tqqq ,今晚約靚女經紀睇樓

只求升番上23$打個和

大戶就係咁仆街 盤前跌足成朝 以為開市等數錢
最後反cup千幾點逃生門都唔開

其實aim BA合理價位係200會否太進取

千跌

今日個美期叫唔叫頭肩頂

發現咗大戶的祕密，就行動等發達

叫做交易廣埸天台

急跌 玩完了，全玩完了

option都賭幾雞野祝好運ching

今次都轉燈 淡友可以上天台

有冇諗過點解ba 半年債係6厘唔係2厘？

尋日大叫散水有無巴打跟咗

鳩up劇本：陰跌兩日之日一棒爆上，vix 跌到仆街，再一下插落去

富貴險中求

bulltrap咁快做完?????

溝左m期仲有200點水位
成本價止蝕驚閪

散左港股

今鋪都臨尾轉燈真係比狗賭
買匯豐

清晒大倉 個人輕鬆晒 皮膚好左 紅潤左

淡友全面進場

唔好啊
升返啦好媽

排隊一個一個入

尿都痾多左

disneyland既巴打又可以jump遲日

成日講既末日call/put 即係咩？
時間長定個價差好遠？

尿都黃左

跟ed

上呀

今晚又可以入貨

淡友唔好gel住 一陣又反cup
今日係千升 感染人數破十萬 喜迎2萬4千點

牛gel 牛牛哈

係囉都唔公平 升得幾日

盤前掃平貨

我們一起學牛叫 一起吽吽吽吽吽

唔通真係買1張100股就算數咩

Hsbc跌多啲

岩呀 有錢唔搵冇道理 大戶都已經比哂提示
2日都先跌後升 有錢齊齊搵

可能好事

TA不適用於美股

強淡堅守信念

成身輕哂
睇下有咩野分段入下

食屎啦，升咗成4000點先回200

咁仲唔all in tqqq反cup 等買樓

我滿倉左隻大野，SC中

牙婆刀識玩

呢個post啲巴打個個都有兩三個人格，追少半日post都嚇死

我是真心的

反社會人格好正常喎

比大戶夾到傻左

本身都想put BYND
但佢d option 交易量好低

反cup中 仲未上車

今晚再係咁樣幾分鐘拉爆真係唔玩了

啱收到消息我公司話一係-20%人工一係就走人
唉
有冇巴打同我同一個情況

呀婆都識玩........ 快玩

-20％都要做嫁啦
走得去邊

工作量再自己減20%平衡返

邊行

咁慘
巴打邊行

原來nflx 總市值仲高過ba

我明呀
但係好撚sad

日日牙婆劇本
預期月賺200%回報會唔會太保守

Marketing

失業中

好消息，美股爆升
減人工，公司cut cost 去炒股
自動離職者，全職炒股
自動減薪者，不消費專心炒股
爆升.....

要反CUP

跌個2%

一日都100% 一個月無2000% 唔係呀婆啦 係太婆

當淡友係狗

今晚三幻，下星期四幻，巨龍市，高糕膏

打多左兩個尿震

sqqq會戰勝歸來

唔通真係2550到完場

姐係當日到期,同價錢冇關係

仆街
殺落去！溶斷兩次

你真係似發緊夢bor

呢個市道marketing的確難撈 但都視乎老世
-20%頂住先啦巴打

冇當日就最近果張contract，總之就係極短線contract

跌得4舊 當我係乞兒？

希望個夢係千跌 大戶開幾分鐘逃生門

佢啲option bid ask spread有啲差好遠, 我都要搵到OTM好遠先買得落

你美股係用TA，只會比D大戶追撚住你黎打

SC撚表示：屈概率收錢好過

郵輪股皮已收

大升市roku 都可以跌
係咪代表長put 長有

均值回歸理論

唔跌返尋日個升幅就唔係跌
只係調整

ccl簡直是free money

我原本都想操作下cover
見到量低spread又大成咁都唔想玩...

真係似趺到仆街

HSBC出事？跌6%

咪害人 2萬億援助金 1蚊都無

如果今晚大跌，我就CALL DIS

大家又唔係炒期指

點解開市前收市後都情緒高漲？

我負責個project嘅sales今年比上年係好咗
不過係公司其他業務因為支那肺炎搞到蝕錢

係咪收到風減派息

期權撚表示：今晚結算收錢

Free fall money

招喚A 巴

CCL成功援助咁多個空軍

就好似琴晚明明一浪低一浪
但最尾一棍+500

媽劇亭今年停左好多project
我有fd 做production house 呢兩個月一單pitch 都冇

有無清食過beyond meat
係咪citysuper先有得賣

無波賭無馬跑太悶

應該學4叔隻3咁，派息少一半，再10送1紅股

又掂線 睇你彈得幾多

係炒唔到人，因肺炎關係炒人計劃有delay

聽聞味道同真肉仲有一大段距離

ta 太慢
signal 出先轉身打十幾巴都未贏到一次

真？今晚short 2手先

係邊度見到？

20送1呢招高呀
又可以呃住班傻閪袋住先
又可以托住沽慢慢收割

銀行中高層個個吸血人工。。。

仲買銀行股

有無車頭相版本

其實佢有無料架

CCL幾時確定救唔救埋佢?

【行情】汇丰控股（HSBC.N）盘前跌3.22%，因疫情推迟裁员。
唔比佢炒人

強烈要求獨立開個post比佢有大頭相

Dis依家105

樓上太快 已經post左
p架靈車上去

DIS put list巴打會拜祭佢

人哋話115-120買

有料 同媽咪麵一樣
深不可測

上次炒人個時d 人重話驚閪
今次真係驚閪啦

不如買斤牛肉

就係想試下

冇可能架今日劇本明明係升多1000

而家唔入之後就會越黎越貴
無限QE

係成個郵輪業都無

rcl收到loan
ccl唔知

救航空股先
郵輪可以擺下先，年幾兩年d 船開始生銹先救

海港城有間漢堡包用佢d用整
口感似肉但味唔似

我有CL嫁

原來green common有得賣

要回報2^20一個月

會唔會就係媽咪麵

跌得個500點 驚條鐵咩
今晚牛軍fatfat

仆街啦
4/17 10蚊 sp
我唔想接貨

Ifc2 shitty super都有

睇開寶福山定和合石

係香港，而家仲買HSBC嘅人，多數都BUY價值投資個套，多數會同時有3號

可口可樂咋

氹下淡友架咋

緊係喇 郵輪邊有人搭

食過，好重肉味，冇落野煎都好大陣味

兩隻都月供緊，

跌個5百當我乞兒

喂喂喂 你班老淡咪撚咁得戚喎
等開市率領一眾牛軍

一切重點只為波音 其他wfc

有種跌淨八千

斬未？

0003 pe差吾多30,d人好明顯吾知什麼叫value investing

月供真係近十年最大笑話
中撚左伏一年就拿拿臨走人
香港而家好似所有投資產品都冇浸老千味

呀婆都識玩出動未，要反cup

發達再即

哇 道期跌到無底

邊郵輪可以 無飛機唔得

你終於上返水

我係自動propose減20%
驚被炒

個個都猴住10送1講到好似free money 咁
早廿年就work 而家邊得

開市熔斷

最近二日在找動漫東西買+打機,支持香港經濟

聽日試下

個個唸住10送1，除淨後炒番上去咪整體升值10%，鬼佬計數真係冇我地4叔咁醒

跌咁少當我乞兒

佢而家跌到得8000點都冇用 呃唔到人既
開市一樣係綠燈黎

a巴好咩動漫

下行就唔係供啦

今晚點玩

留名睇低開高收

講起隻死可樂就火滾
依隻我擺到死為止
幾時升番五字頭

CCL 會唔會慘死呀？

但佢又真係年年炒番起

公用股30 pe 現在買也是死,個時52 week high 差吾多40 pe仲高過700, 買700仲好

如果跌到3蚊我會大手買入
因為這簡直是free money

歐豬一齊跌

入tqqq 反cup 1000點

Molamola
港匯就黎到底喇賺返黎啲美金唔值錢喇

有冇人買過英國股？
如果覺得英國會大爆發應該買咩好....
用ib買，有冇咩要注意？

如果啱嘅話 咁姐係買得過？
因為個價跌唔係直接因為違約風險大咗

淡友

咁有信心1000點就直接買call la

玩下com3d2,仲看下pso2咁

最近 unlimited bad news是咁出股照升,根本叫你relax下

你要對4叔操盤有信心，話曬會同小股東有錢一齊搵

月供股票真係唔會考慮
點解唔一手手買 岩價就入？
我都係到問過一個問題 月供既話 咁個價咪好高
依家咁既時勢咪仆哂街？

個人意見～ 垃圾散一名

招喚呀婆出擊，訓身call

你黎過就知美國d基建係幾咁殘舊
最新個條主幹道係70年代起好

有錢的搵位入put,有put沒錢的等4月

邊有單一因素咁簡單，你估考試？

琴日見到db put 有傻人高水收我d末日put
放左 原來我先係傻人

明明綠燈轉眼變成紅燈 今晚又可以夾死人

我有批特價4月 80張

其實呢招都好撚正
用d 碎股綁起哂d 小股民
做到成隻鐵船炒極都可以返返去除淨個位
好似當年鑽石個marketing傳說咁

當一樣產品會因為易手而眨值，就僭建個價值令擁有者綁足一世

投降啦 跌夠未啊

失業率高壞消息就爆升，今晚過二萬億法案好消息就跌

林鄭又發瘟
唔比餐廳做生意

升返喇升返喇
冇事喇

市都未開

大手掃tqqq
首期不是夢

呢排不嬲都係咁玩

得個5百點， 嚇鬼咩

琴日唔記得睇邊到 ccl有機會拎唔到funding

完全咩驚過

com3d2 丁左
pso2 睇黎a巴有返咁上下日文程度
無錯 人造牛完全唔想mon住

琴晚放曬

講真，無千跌都唔值得係到討論啦

當我地牛軍咁細膽咩

想問吓有冇啲相關嘅ETF介紹

咁4叔都要有力炒番起先得，而且10送1迫你地一次買10手

10點定20點

咁幾多點先應該驚？

千跌點夾淡友

我冇記錯旺角Skypark，海港城都有漢堡鋪有賣
Butcher Club既beyond burger都應該係

唔係重點

盤前J咁多做咩
一開市咪又係爆升
最後15分鐘再國家隊進場爆700點

琴晚都係咁

驚果時話你知

d建築股已經偷曬步

我pso2都是看動畫

com3d2玩下人造囡囡仲好,返正現在都是人造牛牛,

我現在都是看chart做人,如果是跟1929的script 4月25左右便要轉call

新手玩左三日美股已經好撚累
夜晚又訓唔好，日頭睇完恆指睇美女盤前

beyond meat太子始創2樓間supermarket也有,平d

今晚三幻呀

跌得500點 10分鐘都升到啦

呢排wfh晚晚trade到4點先訓 人都癲
轉遠小小既倉好過

牛軍來到
淡友應當悔改

玩三日便累,頭15日在這的差吾多日日見證drop 10%之後升返7%,玩到high過吸毒

廢淡知錯了

我是淡友我在悔改中

stonks only go up

尋日先入貨今日就千跌

都話升返㗎喇，又唔信

期已經回左100點

想去52公路

me too,累仲要輸錢
牛市亂買都賺

散水啦 唔玩了

做咩突然爆上

至少升埋今日

美國都已經變成終國 排世界第一啦喎

當然係以官方公佈數字黎講啦~~~~ 真實就...係人都知終國一定最多

廢時比假希望你地淡友 直接盤前升1000點

最後逃生門

盤前上落幾點=千升/千跌係咪呢邊習俗黎

無事喇升返喇

寫緊悔過書

夜晚呢到就變左馬場咁

想請教咁多位

如果我expect一隻股短期會跌，長期會升

以我想係佢跌個陣做番對沖

係咪應該入LP？

睇個交易量，岩岩又暴力直線托市

Vix跌咗1點

玩sqqq點解唔玩tza

一早講左開市千升

正常人= 入下正股+long put對沖
你個名= 做sc/sp做到接貨，用premium hedge

千跌 熊熊哈

又係開市前跌
開市爆升???

想問一個問題 例如call option 如果個價過咗strike price 有人行權 咁係點決定邊個writer要賣比佢

就算升返 今晚都唔會千升啦

係 依家tqqq特價

龍市仲諗跌
買跌準備去ifc

係咪真架

一張option只有一個writer
你想問既野唔重要

波音今晚200蚊
就千升到啦

拓喇拓喇 屌你老母
睇你拓得幾耐

本多終勝
開埋printer 任印

要被人夾爆喇

你testing kit多左 唔洗錢 自然就會多左架啦
而且你要睇下美國有幾多人

越跌越少 又想夾鳩廢淡春袋

波音特價
今晚就200蚊

預計會彈到幾時or幾多點？
想食個浪 補番之前輸嘅錢

爽快啲升上23000 唔好再撚我喇

投降未？

淡友盤前最後逃生門

看下自己估啦

呢到應該1日兩三個po
唔睇幾個鐘就推左廿幾頁

今晚仲入唔入ba好

上返30000

簡直是free money

現在175 今晚開市直接190
自己諗

跌咁少係咪當淡軍係狗
信唔信我皇天擊殺你

仲有力上？

我意思係做short call嘅人

有無人對GILD有啲興趣

你今晚血壓就上200啦

一隻波音夠推到千升

盤前揸option點走姐

肯跌一萬點未

例如話有100個人做short call 然後有人要行權 咁點知邊個要賣貨比佢

咁冇計了

1929唔係Great Depression 咩，咁快轉call

tqqq 特價 ba 特價

每人派一股

今日開市反cup一千點

其實而家係咪等金價崩？金價崩番落去就第2波跌浪

你入唔入呀咁

到左價100%會被行權
唔到就唔會，咁你知道邊個行你有咩意思

想問你地多數落order係開市即落定係十點左右先做野
聽朋友講唔好九點半就做野 啲大鱷都係十點左右先郁手

呀婆出黎未

11點

1929是crash,1930-1933先是depression,自己去barcahrt看下個index

訓身

俾左淡友逃生門仲想點

ba 737max 待復工睇420

BRRRRRRRRR

飛巴 火力全開 琴日走晒正股啦？

今朝原來唔小心入左啲長tbill etf
扔唔左佢好

一股不漏

準備又撈貨

原來你訓身 _ _ _

噢明白 唔該哂

依家個價唔入住

買平貨

靚女受唔受媾呀

有target 入股 ，

股災驚閪咩

港女受 美女唔受

聽到OXY再呼喚我。。。。。。

咁推車啦
今晚推爆佢

正呀, 落多少少啦

個倉每做一浸就加返少少對沖， 下轉就可以安心撈多少少， 如似類推

11蚊

今晚訓覺

兩隻加埋得萬幾....

灰咗 今晚平淡倉算

國家隊日日都要救市幾時先得閒救油

唔係放風派左團去沙特傾計咩

2萬億琴日參議院一致通過 前日已經放風 你覺得今晚會過唔到？ 依個明顯price in左啦

尋晚已經放左uso

好撚似the big short 咁

歷史總會以新方式重現

boeing簡直是free money

淡友準備受死啦

其實做乜鳩?

又話會救郵輪 航空 旅遊 酒店業, 而家又話2兆唔包佢地??

是咪d現金少又多欠債既公司會爆煲？

AAPL
TSLA
SPCE
OXY
BA
DAL
簡直就是FREE MOENY!

會排隊

仲有ccl 有危先有機

Ccl 好人好借仲未借到錢

再+瘟疫期間完全癱瘓, 周邊伙伴又癱瘓
最重要係無政府BACKUP果D

分注入Aapl 2021 call，sure win

簡直就是Free Money na!

等郵輪業第一個死先

BA等到160$先入洗唔洗等多10年

好過學生股神好多架 睇野都幾準 起碼唔係鳩叫

跟左 好彩手足提一提

雖然入得好少, 但起碼都叫回到1血得1血

今晚邊有可能唔千跌
熊軍要贏啦！

千升今晚

上了 你老婆被我上了

4月25左右便要轉call咩意思？
之後唔是depression？

當淡友乞衣呀 跌得2%

升你老味

識人有間公司全球炒人, 即刻執包袱走, 但起碼會賠2-3個月人工

HSBC平時咁中意炒人反而唔炒住

歷史不斷重演
最近睇完the big short
信乜又大左

但今次有無限QE

Boris Johnson 中招GOAL!

好消息
TRUMP TRUMP冇事,千升

Herd immunity 好事,升

未死得，升

Herd immunity

女皇睇怕都......

笑撚到我癲

約翰遜中招
淡友贏硬了

雜種最大贏家

尋日明顯到咁。。。。。。

唔走都唔得 free money

金髮肥仔仲大聲叫人準備失去至親

A巴

都有息派既 不過扣埋稅就

一樣升

千趺了

個PRINTER冇中
照千升

大家一齊中
好消息千升

borris johnson中左

G20應該當面開丫嗎

跌啊 英國首相中招了

好消息，升佢老味

唔中唔知身體好
千升

time frame 只能參考不能盡信。

我覺得資金流。 佢係大力救市咪跟滑咗浪夾升，又唔洗平淡， 無信號要走佬咪當牛市坐住，儲下能量

johnson中，華爾街無事，升！

幾時到仆街banker

首相中招 全球加強意識抗役
千升

同我升

唉，好柒今日同老細開會，教識左佢上連登，比佢睇到晒我講佢壞話

萬升

你真係可愛

約翰遜中招都升？屌你老味 long put沽鳩佢！

我屌你老細呀 平時咁刻薄員工

所以終國 一定係多到痴線

我覺得中招人數應該有成百萬人

唔好太盡信咩time frame

全球化近代史黎。

有貨咪貼市睇實

同國民一齊中 證明得人心
千升

希望英女皇無事

回力標系統

boris

英國首相中招 群體免疫有效 千升

咁快講出黎 市場消化左 2萬4見

同國光榮,千升

3 萬！ 升到爆廠！

19:16 【英国首相新冠病毒检测结果呈阳性】格隆汇3月27日丨据BBC，英国首相新冠病毒检测结果呈阳性。英国首相约翰逊的症状轻微，目前正在自我隔离。约翰逊将继续主管政府应对危机事务。（格隆汇 App）

Just a flu, 照升

買d剛性需求股，印銀紙佢地必然升。

沽d垃圾股 今次仲唔爆煲

英國首相中招今次未pricein啦掛

又唔見侵有事，只因佢唔係天命所授
又升

Herd Immunity
BJ身先士卒

吹水遊戲
中咗又可以話有切身之痛會有更多救援措施
睇住個結果黎講

fed: money goes brrrrrrrrrrr

Bj 以身試毒 今晚仲唔千升咩

到時冇事出番黎姐係代表隻病毒冇料到
萬升

想叫連仔幫我deleted post

尋晚price in 咗啦

boris johnson 中招

日落帝國

The chosen one
直上三幻
牛GEL
牛牛哈

篤你出黎

道期冇反應嘅

侵侵近距離接觸都冇事 姐係自身有抗體
利好消息 千升

price in 咗啦

預撚左啦 price in 晒
十日前expected 跌突晒啦

price-in咗啦，herd immunity計好晒全部人都中

跌多左0.5% 當我乞兒

put FTSE

約翰遜中咗 即係又多一個大戶入股市 升

壞消息盡出，已price in，今晚三幻gogogo

仲有兩個鐘先開 開盤果陣都price in左啦

英國首相中招=千升
淡友玩完

利申: 全倉put

中招代表勇敢面對疫情 要升

唔跌一萬點，你當我乞兒呀

侵未中, 當時無事唔等如而家無事

係咪震下炸
唔好嚇我wo

咁快現眼報

今晚反cup

成班睇跌就係時候全倉lc tqqq

提款機指數3.88%,歐洲斯托克-3.61%
即係美股唔使跌

訓咗身借埋margin 入咗ba tqqq 等買樓

識玩一定係咁玩

侵中招遲早既事啦，一早price in左，點都升

21.6 sqqq係咪可以返家鄉啦

Got the point

強心針今晚加沽

盤前唔走無得走㗎啦

首相中招 全國人民係屋企以淚洗面
減少人體接觸 感染人數大減 萬升

成個POST都好友
咪屈

Boris Johnson果然係奇才
將來用自己抗疫成功話比國民聽唔使驚
再生邱吉爾

跟！

硬好保持隊形

納dee gogogo 10000

All in TVIX

只係跌多咗50點

唔夠leverage
margin lc tqqq啦
我就信藍山ching嘅

英國首相都中

105美元的位置沽空dis真是太超值了
簡直是free money
多謝楠仔

首相中招都預左price in
牛軍forever go

上個月已經price in咗喇

個市冇反應 消化完

Blow Job 都中招
英國市應聲下跌

price-in直上三幻

美國佬未瞓醒睇新聞

升呀

造低50點開市再暴升

首相病逝，重新入歐有望，升呀

應該升wo

英國市場崩潰，資金流入美股避險，
美股千升

盤前咩壞消息都好，Fed一定會救，牛市easy

終於有熔斷

龍市

同我跌到落地核 Thx!

點都要升

price in

股市坐spaceX升空

咁大單壞消息都轉綠燈既話我切柒煲湯派街坊！

靜啦

驚hi 今晚加call

英國首相都只係值幾點標普 慘

聽日有靚湯飲

支持想同我地好友作對

係幾分鐘 幾點都不值

金跌 美匯轉升 VIX升 債跌
估唔到咁快就轉勢
應該今晚仲有硬好 撈底擋住free fall

真係即刻棍升

所有壞消息都已經price in ，千升，牛軍必勝

好友全面進場

大家都想飲湯

10蚊都比多你

燈撚到

佢地夾升今日 即刻加put 下星期班莊輸到pk

今晚照千升

期回緊

price-in 曬了
好友直通車描好準備

日落帝國首相wfc

大家堅守信念
千升就加put

講完即冇回

美國佬瞓醒幫手估啦

越跌越要加call
好友信念

準備熔斷 Gel定先

今晚跌

成個post都千升 係咪牛皮熊自燈緊

今日部印鈔機jam撚左紙
跌硬！

跌一萬please

入黑帝國

WFC

升2000 賀下佢

牛皮熊

呀婆都識玩，唔係唔撈Ba ? lc tqqq?

800蚊tvix既同志們你地好嗎

明明就係大利好
唔好顛倒是非

校長，你英國嗰邊啲股係咪準備數銀紙

尋日Jobless claim 3M都可以升
點解今日唔可以升

所以宜家訓身入市long call tqqq 賺幾倍

我唔再做好友喇
比返啲錢我啦

要相信自己既力量
千升千升

廢柴首相中招>升

成班識唔識玩

首相等死 買撚埋英國 起印錢廠
升呀

就係無論點，個市一定升

英國人想佢死好耐

真
特價進行中

睇唔到跌嘅原因

原來BJ講要有失去至愛嘅準備，係同啲牛證講架？